% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames,x11names}{xcolor}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={Document Test de Template},
  pdfauthor={Author Bob},
  colorlinks=true,
  linkcolor={Maroon},
  filecolor={Maroon},
  citecolor={Blue},
  urlcolor={Blue},
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi

\title{Document Test de Template}
\author{Author Bob}
\date{\today}

%
% BEGIN THE NASTY THINGS
%

% should follow the up to date doc as possible
% https://www.latex-project.org/help/documentation/usrguide.pdf

% set font size
% ca ne se fait pas là, plutot dans documentclassSS

% set the geometry
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}

% set up the thing in french and more packages
\usepackage[french]{babel} 
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{wrapfig}

% redefine maketitle
\makeatletter         
\def\@maketitle{
\raggedleft
\includegraphics[width = 40mm]{logo.png}\\[4ex]
\begin{center}
{\huge \bfseries \@title }\\[4ex] 
{\large \@author}\\[4ex] 
{\large \@date}\\[8ex]
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{illu.png}
\end{center}}
\makeatother

% redefine section numbering
\usepackage{titlesec}
\titlelabel{\thetitle.\quad}

% add a ruler under the main section
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection.}{1em}{}[{\color{lightgray}{\titlerule[0.1mm]}}]

% things to highlight in grey the verbatim
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.9, 0.9, 0.9}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbset{on line, boxsep=4pt, left=0cm,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,colframe=white,colback=lightgray,  highlight math style={enhanced}}
\usepackage{alltt}
\renewenvironment{verbatim}{\begin{alltt}\hspace{1cm}\begin{tcolorbox}}{\end{tcolorbox}\end{alltt}}

% Add background for \texttt{}
\let\oldtexttt\texttt
\renewcommand{\texttt}[1]{\colorbox{lightgray}{\oldtexttt{#1}}}

% set font
%\setmainfont{NotoSerif-Regular}
%\setmonofont{NotoMono}

% keep colorbox for being to tall
\setlength{\fboxsep}{1pt}

% redefine bullet list icons
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\setlist[itemize]{label=\textbullet}

%
% END THE NASTY THINGS
%

\begin{document}
\maketitle

\renewcommand*\contentsname{Sommaire}
{
\hypersetup{linkcolor=}
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents
}
\hypertarget{titre-1}{%
\section{Titre 1}\label{titre-1}}

\hypertarget{titre-2}{%
\subsection{Titre 2}\label{titre-2}}

\url{https://github.com/jgm/pandoc-templates}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis nisi
risus, ullamcorper rhoncus libero sit amet, tempus scelerisque nisi.
Mauris ac fermentum justo. Aliquam dignissim ipsum quis semper
tincidunt. Praesent id tortor eu nisi volutpat varius eget et urna.
Nulla eget sapien sodales, pharetra sem ac, fringilla lectus. Donec
pharetra imperdiet tristique. Aliquam id lacus in ante vehicula
vestibulum. Sed ultricies tortor vitae sagittis pretium. Mauris vitae
condimentum eros, et tristique nibh.

\begin{verbatim}
Un bloc de code !
Yay!
Sur plusieurs lignes !
\end{verbatim}

\texttt{The\ same\ but\ in\ one\ line}

\texttt{Like\ this}

Vestibulum ullamcorper fringilla dictum. Fusce faucibus vestibulum eros
sed commodo. Aliquam malesuada congue dolor quis ultricies.
\texttt{What\ happen\ inline\ ?} Pellentesque lacinia nunc ut eros
venenatis luctus. Nulla placerat, nulla ut bibendum volutpat, nulla nisi
vestibulum tortor, eget interdum eros urna nec lacus. Ut viverra sit
amet leo at dictum. Quisque accumsan, tellus ut egestas vestibulum,
risus arcu suscipit tortor, quis convallis nisl leo quis neque.
\texttt{I\ wonder\ what\ will\ happen.} Interdum et malesuada fames ac
ante ipsum primis in faucibus. Sed maximus nunc dolor, sed placerat
lectus ullamcorper non. Vestibulum venenatis erat erat, in tincidunt
augue viverra non. Integer ac nibh nec dui ultricies viverra eget non
mi. Pellentesque placerat dolor id ipsum viverra maximus. Mauris lacinia
pulvinar nibh, ac consectetur dui sollicitudin non. Aenean aliquet
accumsan turpis eu consequat.

Multilevel bullet list:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  level 1

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    level 2

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      level 3

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        level 4
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  level 1
\end{itemize}

\begin{quote}
also this a quote
\end{quote}

Some more texte :

\begin{quote}
and another quote
\end{quote}

Integer
\texttt{qu\textquotesingle{}est\ ce\ qu\textquotesingle{}il\ se\ passe\ ?}elit
nisi, convallis et eros sed, dapibus tincidunt nibh. Ut nisi ligula,
bibendum vel aliquet id, egestas nec justo. Suspendisse potenti.
Pellentesque iaculis augue ut nisi sagittis malesuada. Pellentesque
bibendum tempus tellus. Quisque aliquam enim sed augue interdum, vel
sodales arcu luctus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci
luctus et ultrices posuere cubilia curae; Sed ultrices eros accumsan
nisi malesuada efficitur. In at arcu tristique, scelerisque urna a,
aliquam turpis. Mauris et cursus turpis, ut eleifend ligula. Proin
sollicitudin erat lorem, nec egestas quam fermentum at.

\hypertarget{titre-3}{%
\subsection{Titre 3}\label{titre-3}}

Maecenas porta ullamcorper metus, quis aliquet arcu fermentum non.
Maecenas laoreet viverra orci id semper. Praesent molestie mauris non
sagittis malesuada. Praesent tincidunt scelerisque tellus, eget molestie
velit ultrices et. Aenean tincidunt nibh eu nunc pulvinar euismod.
Praesent porttitor dapibus elementum. Aenean in urna eget velit
scelerisque dictum a in neque. Praesent et massa elit. Duis tempor
imperdiet leo. Nam tristique, tortor et suscipit fermentum, odio massa
hendrerit magna, non venenatis ipsum erat non tellus. Suspendisse vitae
nunc eget odio tristique commodo. Fusce id ante enim. Aliquam velit
magna, finibus eu scelerisque ut, gravida ac ipsum.

Une liste de truc :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  truc 1
\item
  truc 2
\item
  truc 3
\end{itemize}

Mauris at lacus venenatis, congue metus sit amet, volutpat justo.
Suspendisse dignissim iaculis ligula, vitae fermentum nulla convallis
ut. In luctus quam ante, sit amet volutpat augue lacinia sed. Morbi
tempus tristique mattis. Suspendisse eu tincidunt nisl. Phasellus in
sollicitudin arcu, ac fringilla diam. Ut viverra eros venenatis ornare
commodo. Integer id quam a quam pulvinar hendrerit. Proin hendrerit in
massa quis tempus. Aliquam luctus sagittis gravida. Integer lobortis
rhoncus risus, nec faucibus nunc venenatis quis. Nulla tristique nisi
quis sem convallis lobortis. Morbi non erat eu eros tempus dapibus.

\end{document}
